const oxData = {
  oxquizlist: [
    {
      id: 1,
      question:"거미는 곤충이다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "X",
      commentary: "거미는 동물로, 절지동물에 속한다."
    },
    {
      id: 2,
      question:"물고기는 일생 동안 비늘의 수가 늘어난다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "X",
      commentary: "물고기 비늘은 크기가 자랄 뿐, 일생동안 같은 수의 비늘을 갖는다."
    },
    {
      id: 3,
      question:"개미도 간단한 일은 기억을 한다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "X",
      commentary: "본능에 따라 행동만 한다."
    },
    {
      id: 4,
      question:"소는 색맹이다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "파란색과 노란색이 보이지 않는다."
    },
    {
      id: 5,
      question:"열대 지방에 자라는 나무는 나이테가 없다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "기후 차가 없기 때문이다."
    },
    {
      id: 6,
      question:"지구는 여름에 태양에서 가장 가깝고 겨울에는 가장 멀다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "X",
      commentary: "거리가 가장 멀 때 원일점, 가장 가까울 때 근일점이라는 개념과 혼동해서 나온 말이다."
    },
    {
      id: 7,
      question:"미국의 대통령과 부대통령은 결코 같이 여행을 갈 수 없다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "미국 대통령 유고시 대통령 자리를 승계하여 즉시 대통령 역할을 수행해야하기 때문이다."
    },
    {
      id: 8,
      question:"비행기의 블랙박스는 검은색이다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "X",
      commentary: "오렌지색"
    },
    {
      id: 9,
      question:"사슴은 쓸개가 없다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "초식동물은 쓸개가 없다."
    },
    {
      id: 10,
      question:"옛 서당에도 오늘날의 반장이 있었다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "옛 서당에는 접장이라는 제도가 있었다."
    },
    {
      id: 11,
      question:"세계에서 최초로 택시가 등장한 곳은 독일이다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "1896년 다이뮐러 자동차회사가 만든 승용차 두대를 운송업자가 택시로 활용하면서 시작되었다."
    },
    {
      id: 12,
      question:"미식 축구의 경기 인원은 10명이다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "X",
      commentary: "미식 축구의 한 팀은 공격팀과 수비팀으로 나뉘어져 각 팀당 11명으로 구성된다. 경기에 참여하는 두 팀을 합하면 총 22명이다."
    },
    {
      id: 13,
      question:"뉴욕보다 도쿄가 더 인구가 많다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "도쿄도 인구 약 1,400만명, 뉴욕시 인구 약 840만명이다."
    },
    {
      id: 14,
      question:"투우를 가장 먼저 한 나라는 스페인이다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "X",
      commentary: "투우의 기원은 정확히 알려져 있지 않으나 프랑스 남부 및 라틴 아메리카에서 전통적으로 행해져 왔다."
    },
    {
      id: 15,
      question:"이슬람교에서 유일신으로 받드는 것은 코란이다. ",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "X",
      commentary: "코란은 이슬람교의 경전을 뜻한다."
    },
    {
      id: 16,
      question:"사마귀는 전염이 된다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "사마귀는 인유두종바이러스(HPV)에 의하 발생하는 바이러스성 피부질환으로, 감염된 사람과의 직접적인 피부 접촉을 통해 전혐될 수 있다."
    },
    {
      id: 17,
      question:"광견병은 개만 걸린다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "X",
      commentary: "너구리, 박쥐, 여우, 오소리, 고양이 등을 통해서도 광견병 감염이 발생할 수 있다."
    },
    {
      id: 18,
      question:"딸기는장미과에 속한다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "장미과의 다년생 식물이다."
    },
    {
      id: 19,
      question:"원숭이도 지문이 있다.",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "O",
      commentary: "지문은 영장류의 특징으로, 침팬지 등 모든 유인원과 원숭이는 사람처럼 지문을 가지고 있다."
    },
    {
      id: 20,
      question:"",
      choices: ["O", "X"],
      correct: "D",
      commentary: "미국의 수도는 워싱턴 D.C.이다."
    }
  ]
};

export default oxData;